{
    "question": "Alat yang digunakan untuk mengikat kain dalam membuat batik jumputan adalah\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Jawaban:</p><p>1 Kelereng, batu, atau uang koin.</p><p>2.ember.</p><p>3.Kompor.</p><p>4.Panci.</p><p>5.Sendok kayu yang digunakan untuk mengaduk.</p><p>6.karet gelang.</p><p></p><p>#JADIKAN JAWABAN TERBAIK YA </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "6-penataan-dan-penempatan-karya-yang-dipamerkan-hendaknya-dilaku-273",
            "question": "6. Penataan dan penempatan karya yang dipamerkan hendaknya dilakukan atas dasar pertimbangan    berikut ini, kecuali\r\nA. Jenis\r\nB. Ukuran\r\nC. Warna\r\nD. Pencahayaan ruangan.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.pencahayaan ruangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumah-gadang-selain-sebagai-tempat-tinggaljuga-berfungsi-sebagai-399",
            "question": "Rumah gadang selain sebagai tempat tinggal,juga berfungsi sebagai tempat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sebagai tempat musyawarah keluarga, tempat mengadakan upacara, pewarisan nilai adat, </p><p>dan juga merupakan representase budaya matrinileal</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>Semoga membantu</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-teknik-menggambar-ragam-hias-dapat-dilakukan-dengan-cara-stila-899",
            "question": "6. Teknik menggambar ragam hias dapat dilakukan dengan cara stilasi. Maksud dari stilasi adalah    A Memberi latar belakang\r\nC Pemberian tekstur\r\nB. Memberi gelap terang\r\nD. Penggayaan/pengembangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D.penggayaan/pengembangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berapakah-batas-minimal-jumlah-untuk-tari-kelompok-dan-apa-perbed-983",
            "question": "berapakah batas minimal jumlah untuk tari kelompok dan Apa perbedaan antara tari kelompok dengan tari tunggal dan berpasangan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p> </p><p>Tari kelompok adalah tari yang disajikan oleh sekelompok penari yang tidak berpasangan, jumlah penari bisa 3 \u2013 4 \u2013 5 atau lebih.</p><p></p><p></p><p> tari tunggal adalah tari yang diperagakan oleh satu orang penari saja. Adapun ciri-ciri tari berpasangan adalah sebagai berikut. Tari kelompok adalah tari yang dibawakan oleh tiga orang atau lebih saling mengisi. Tari berpasangan dan tari kelompok Nusantara mempunyai bentuk jenis tari dan fungsi yang berbeda-beda.</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-hubungan-nya-eksploasi-dengan-karya-seni-nusantara-317",
            "question": "Apa hubungan nya eksploasi dengan karya seni nusantara\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Eksploasi Seni Budaya Nusantara (Pengembangan Karya Seni)</p><p></p><p>Pengembangan karya seni lebih identik dengan istilah berkarya seni. Dalam mengembangkan karya seni, seniman dapat menggali sumber ide atau gagasan dari kehidupan alam, sosial-pribadi, religi, moral, politik, dan budaya. Ide adalah gagasan pokok yang ingin disampaikan kepada masyarakat melalui berbagai bentuk karya seni. Untuk mewujudkan ide yang telah muncul, seniman perlu memilih media yang tepat untuk mengembangkan karya seni yang hendak diciptakan. Media meliputi bahan, peralatan, dan teknik. Media merupakan sarana bagi seniman dalam mengaktualisasikan ide yang masih abstrak agar terwujud dalam bentuk yang konkret melalui karya seni. Karya seni yang terwujud dapat berupa seni patung, seni keramik, seni lukis, seni bangunan, seni kerajinan, seni desain, dan lain sebagainya. Jadi, dapat dikatakan bahwa kegiatan berkarya seni merupakan kegiatan untuk mewujudkan ide dan gagasan dengan bantuan pemilihan media yang tepat dalam bentuk karya seni. </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "17-kritik-karya-seni-bagi-seorang-perupa-berfungsi-untuk-a-mema-409",
            "question": "17. Kritik karya seni bagi seorang perupa berfungsi untuk    A. Memahami karya seni.\r\nB. Meningkatkan wawasan dan pengetahuan terhadap karya seni.\r\nC. Menjembatani persepsi dan apresiasi artistik antara perupa dan penikmatnya.\r\nD. Sebagai referensi bagi perupa untuk membuat karya seni selanjutnya.\r\nE. Mendeteksi kelemahan, mengupas kedalaman, serta membangun kekurangan pada karya seninya.\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>e. mendeteksi kelemahan, mengupas kedalaman, sert membangun kekurangn pada karya seninya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kl slh</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-pendapatmu-tentang-musik-daerah-baik-yang-tradisi-maupun-310",
            "question": "Tuliskan pendapatmu tentang musik daerah baik yang tradisi maupun pop daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022 musik daerah tradisional belum di pengaruhi unsur-unsur dari musik pop serta masih menggunakan alat-alat tradisional.</p><p>\u2022 musik pop daerah telah di pengaruhi oleh unsur-unsur musik pop serta telah menggunakan alat musik modern </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "7-apa-yang-disebut-dengan-tempo-a-bagaimana-kecepatan-birama-l-958",
            "question": "7. Apa yang disebut dengan tempo.    a. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalarn (Bramantyo, hlm. 74) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, hlm. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang yang datang secara teratur dalam waktu yang\r\nsama\r\ne. ketukan yang teratur\r\n8. Apa yang disebut dengan Dinamika\r\na. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalam (Bramantyo, him 24) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, him. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda-\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang yang datang secara teratur dalam waktu yang\r\nsama\r\nketukan yang teratur.\r\n9. Apa yang disebut dengan Timbre\r\na. Bagaimana kecepatan birama lagu dibawakan. Menurut Miller dalam (Bramantyo, hlm. 24) ialah\r\nistilah bahasa Itali yang artinya waktu, di dalam seni musik menunjukkan kecepatan\r\nb. Kuat atau lemahnya penyajian bunyi (Soeharto, 1992, hlm. 30). Merupakan kekuatan bunyi yang\r\nmemainkan peranan besar dalam menciptakan ketegangan atau tensi musik,\r\nc. Kualitas atau warna bunyi atau mudahnya ciri khas bunyi yang terdengar bermacam-macam, yang\r\nberbeda dapat dihasilkan oleh cara memproduksi nada atau bahan sumber bunyi yang berbeda-\r\nbeda pula (Jamalus, 1998, hlm. 40).\r\nd. Merupakan ketukan atau ayunan berulang-ulang\r\ne. ketukan yang teratur\r\ne. lemah lembut\r\n10. Macam-macam tempo, kecuali...\r\na Presto: sangat cepat\r\nb. Allegro: cepat\r\nc. Moderato: sedang\r\nd. Tio : lembut\r\n11. Perhatikan pernyataan-pernyataan berikut ini!\r\n1. Mengandung suatu makna.\r\n2. Menggambarkan suasana suatu daerah.\r\n3. Berisi pesan pesan untuk masyarakat daerah setempat.\r\n4. Lirik lagunya menggunakan bahasa daerah setempat.\r\n5. Irama dan melodi nya bersifat sederhana tidak diketahui pengarangnya.\r\n6. Lebih melibatkan alat musik daerah\r\nMerupakan bagian dari budaya masyarakat.\r\nPada pernyataan diatas yang termasuk ciri ciri musik adalah...\r\na. 1,2,3,4,5 &amp; 6\r\nd. Semua pernyataan benar\r\nb. 1, 2, 3, 4, 5 &amp; 7\r\n\u0435. . semua pernyataan salah\r\nc. 2, 3, 4, 5&amp;6\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. kayaknya maaf kalo salah </p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tempo adalah ukuran kecepatan dalam birama lagu,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pak-basuni-memiliki-300-ekor-ayam-kampung-ayam-yang-120-laku-terj-911",
            "question": "Pak Basuni memiliki 300 ekor ayam kampung ayam yang 120 laku terjual maka sisa ayam Pak Basuni\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sisa ayam = 300 - 120</p><p>Sisa ayam = 180</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>300-120 = 180 ayam</p><p></p><p><strong><em>s</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>o</em></strong><strong><em>g</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>e</em></strong><strong><em>m</em></strong><strong><em>b</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>n</em></strong><strong><em>t</em></strong><strong><em>u</em></strong><strong><em> </em></strong><strong><em>y</em></strong><strong><em>a</em></strong><strong><em>h</em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-ajaran-tentang-kepercayaan-yang-teguh-terhadap-ajaran-islam-y-598",
            "question": "15. Ajaran tentang kepercayaan yang teguh    terhadap ajaran Islam yang meliputi\r\nkeesaan Allah, dan segala ajaran-Nya\r\nmerupakan ajaran dalam bidang ....\r\na. hadis\r\nbakidah\r\nC. ihsan\r\nd. akhlak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>D. alhlak</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. aqidah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Akidah (bahasa Arab: \u0627\u0644\u0639\u0642\u064a\u062f\u0629, translit. al-&#039;aq\u012bdah\u200e) dalam istilah Islam yang berarti iman. Semua sistem kepercayaan atau keyakinan bisa dianggap sebagai salah satu akidah. Fondasi akidah Islam didasarkan pada hadits Jibril, yang memuat definisi Islam, rukun Islam, rukun Iman, ihsan dan peristiwa hari akhir.</p><p></p><h3>semoga membantu</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}